私家偵探爆捉姦奇聞：男友扮踢波其實去叫雞

80後的Nic Li，現在是私家偵探社負責人。他以前任職狗仔隊追蹤記者，加上其父任職警隊，自幼常聽追蹤及調查技巧。在周刊工作時，主要職責是跟蹤政治人物、藝員明星，他有個心願，希望擁有一間偵探社，「可以透過從前所學的調查技巧得出真相，再套落社會入面去幫助他人。」

數年前告別傳媒行業後，自立門戶成立偵探社，他處理的案件，接近七成是牽涉男女感情問題，他說：「女朋友查男朋友，男朋友查女朋友，甚至乎老爺查新抱，因為擔心兒子，被新抱欺騙感情與金錢。」

聖誕節前後是網戀騙案高峰期，Nic不時受委托調查網上情人，「大約五年前，又是臨近聖誕的日子，有位女客人在網上平台認識了一位男士。」客人希望

透過跟蹤調查，認清楚這位網上情人是否可靠的拍拖對象，「我們經過跟蹤後，發覺他每日都會跟不同的女子到不同的酒店，我們放蛇派出女探員埋身認識他當中發覺，原來他所做兼職，正是所謂的『兼職情人』，每次都會跟一些不同的女士到洒店短聚。」

Nic又說，曾有一位結婚在即的新娘子，懷疑未婚夫對她不忠，「她半年後便要結婚了，卻意外發現未婚夫的球袋內居然有安全套，起初以為是他們去旅行用剩的安全套。後來卻發現，未婚夫每次聲稱去踢波回來後，安全套數量就會減少。」經過跟蹤後，發現到球場踢波只是煙幕，「她未婚夫每次抵達球場，頭十五分鐘就不停跑，汗流浹背，但十五分鐘後，就急急腳離開球場，趕去附近的色情架步。」有圖有片有真相，「客人看完片段後，對自己的婚姻前路，深思熟慮再考慮應該怎樣做。」

做偵探也有操守，Nic就有三類案件他是絕不會接的，第一的是犯法的事、第二的是違背良心的事、第三的是黑社會恩怨。

叫雞啫

寧願叫雞

有玩隊都知，交會費最準時嘅一定係班雞蟲會員

叫雞自己有套 仲要唔收好 抵死

叫雞前跑步做咩？

「客人看完片段後，對自己的婚姻前路，深思熟慮再考慮應該怎樣做。」

Nic就有三類案件他是絕不會接的，第二的是違背良心的事。

少年你太年輕了

即係點 唔係應該叫完先跑咩

有乜咁奇聞啫…扮叫雞然後走去踢波就話奇啫

9點落街跑步 跑到一身汗味 沖過涼都聞唔到

唔係隻雞跑完15分鐘先扑得咪

死雞蟲人人得以誅之

明星足球隊一樣姐

件波衫有汗丫麻，傻西，番到屋企洗衫件衫無汗點解話啊

唔係好明點解要跑完15mins先去叫雞
叫完雞唔係都會沖涼既咩

應該叫私家雞

C朗黎

出完汗成身臭，仲要唔沖涼要佢吹

可唔可以報警話俾條變態佬跟蹤

件衫要夠臭呀ON9

偷食 呀嘛

話唔明跑步果班有無蠢到咁

其實懷疑未婚夫叫雞，使唔使出動私家偵探呀
結左婚就話想要證據分家產者

叫雞前後都會沖身

跑黎做咩